[Tanga_aerial_view.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tanga_aerial_view.JPG "fig:Tanga_aerial_view.JPG")
**坦噶**（[斯瓦希里语](../Page/斯瓦希里语.md "wikilink")：****）是[坦桑尼亚最北的海港城市](../Page/坦桑尼亚.md "wikilink")，[坦噶区首府](../Page/坦噶区.md "wikilink")。该城2002年人口达243,580，是该国最大城市之一。坦噶濒临[印度洋](../Page/印度洋.md "wikilink")，接近[肯尼亚边境](../Page/肯尼亚.md "wikilink")，主要出口[剑麻](../Page/剑麻.md "wikilink")、[咖啡](../Page/咖啡.md "wikilink")、[茶和](../Page/茶.md "wikilink")[棉花](../Page/棉花.md "wikilink")。该城也是重要的铁路枢纽，连接坦桑尼亚北部内陆与沿岸地区，并通过[坦桑尼亚铁路公司的铁路支线连接](../Page/坦桑尼亚铁路公司.md "wikilink")[非洲大湖地区和坦国经济重镇](../Page/大湖地区.md "wikilink")[达累斯萨拉姆](../Page/达累斯萨拉姆.md "wikilink")。

## 历史

1889年，坦噶被挑选为[德属东非的一个军事港口](../Page/德属东非.md "wikilink")，1891年成为地区分部。当时殖民者引入[剑麻](../Page/剑麻.md "wikilink")，之后剑麻交易成为当地的经济支柱，坦噶的人口亦随之而急剧增加。通往[乞力马扎罗山山麓](../Page/乞力马扎罗山.md "wikilink")[莫希城的](../Page/莫希.md "wikilink")[乌桑巴拉铁路也以坦噶为枢纽](../Page/乌桑巴拉铁路.md "wikilink")。

作为最接近[肯尼亚的港口城市](../Page/肯尼亚.md "wikilink")，坦噶在[第一次世界大战爆发时成为战事的前线](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")。1914年11月4日，尝试登陆的[英军在](../Page/英军.md "wikilink")[坦噶战役中被](../Page/坦噶战役.md "wikilink")[萊托-福爾貝克所率領的](../Page/保羅·馮·萊托-福爾貝克.md "wikilink")[德軍击退](../Page/德軍.md "wikilink")，该城直至1916年7月7日才被占领。

## 友好城市

  - [德国](../Page/德国.md "wikilink")[埃肯弗特](../Page/埃肯弗特.md "wikilink")（自1963年起）

  - [美国](../Page/美国.md "wikilink")[俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")[托莱多](../Page/托莱多_\(俄亥俄州\).md "wikilink")（自2001年8月28日起）

## 参考资料

  -
[T](../Category/坦桑尼亚城市.md "wikilink")
[T](../Category/印度洋沿海城市.md "wikilink")